龍德宮8天7夜南巡遶境起馬 祈求台灣平安、疫情漸緩

桃園市長鄭文燦22日晚間前往蘆竹區龍德宮，出席「桃園龍德宮庚子（109）年南巡祈安遶境起馬活動」。鄭文燦表示，22日晚間起馬晚會開鑼，代表龍德宮四媽祖南巡謁祖遶境活動正式起跑，首先祈求桃園龍德宮8天7夜的遶境活動一路平安、感應萬千，亦祈求台灣平安度過此次肺炎疫情，加快經濟復甦腳步，並祝福龍德宮109年建廟圓滿成功、四媽祖安座順利。

鄭文燦說，桃園龍德宮每年8天7夜徒步抵達雲林祖廟麥寮拱範宮謁祖，已邁入第15年，活動規模一年比一年盛大，是北台灣重要宗教盛事。109年遶境活動自22日起一連8天，將行經5大縣市、7座宮廟為民祈福，遶境路線約448公里，沿途行經新竹竹蓮寺、後龍慈雲宮、清水紫雲巖、鹿港天后宮，回程經大雅永興宮、苗栗天后宮、湖口顯聖宮，再回到桃園龍德宮。

香港人行山，台灣人祈福